調查料明年加薪3.5% 金融業今年加6%最多

香港人力資源管理學會發表薪酬調查。報告指，在低失業率、勞工短缺等情況下，打工仔明年平均加薪幅度料只得3.5%，今年的平均加薪幅度僅3.3%，較去年下跌0.2%，亦是自2009年以來第三低的薪金調整。

學會今年8至9月訪問共95家公司，來自16個不同行業，包括建築、零售及酒店等，約15.6萬名僱員。

其中提供薪金資料的88間公司中，98.9%稱今年度有加薪，1.1%稱會凍薪，獲加薪的受訪僱員達83.7%，16.3%被凍薪，以金融服務行業加薪最多，達6.2%，加薪最低為電訊及資訊科技行業，只有0.9%。

花紅方面，95間機構中，40%稱設有花紅制度，發放固定花紅的機構數目連續第5年下降，員工平均可獲1.01個月個薪金；非固定花紅方面，有91.6%公司稱有非固定花紅制度，員工可獲1.65個月基本薪金，是過去5年來最高的花紅金額。

香港人力資源管理學會薪酬調查委員會聯席主席黃雅麗表示，今年基本薪金平均加幅只有3.3%，屬低水平，估計僱主是以2016年的經濟情況而定，而去年旅遊業及進出口業表現較差，因此僱主加薪較保守。

調查顯示，建造行業及公共事業行業的加薪水平亦較低，黃解釋，建造業近幾年雖然有加人工以吸引人手入行，惟空缺率仍然高，直言「有項目喺到，但錢未到手」，亦需等待立法會撥款，一日未開工，員工亦未能獲薪金，故需大型項目出台才可有更高的加薪水平。

至於有約16.3%僱員被凍薪，黃指，近年有較多公司以員工表現決定是否加薪，加上行業競爭大，因而近5年有愈來愈多僱員凍薪。

IT

IT真係慘過做狗

@老貓再世_

仲有成16.3%被凍薪
股又升樓又升就係要凍薪

40%稱設有花紅制度

真係痴撚線 我就唔信60%入面都無錢賺 但就係唔撚分花紅 依家啲老細真係老奉俾份工你就竹廿

IT狗: 老細, 今年有冇人工加?
老細: 有, 當然有啦
IT狗: 太好啦
老細: 加0.9%呀, 同埋OT多3粒鐘
IT狗:

想知佢問咩it 狗 身邊個個都加5%以上
自己都加左十幾%

以為自己係it狗嗰啲打雜囉

IT dog

個人簽名
———————————————————
我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

成日諗呢d數字點撚樣黎

全年兩次加埋少過15%都唔撚做啦